「其實上樓都唔係咁難姐」自己月儲2300蚊 阿偉上樓成功

買樓，並不是儲首期咁簡單，印花稅、經紀佣金、律師費、裝修費等等，你又應唔應付到？阿偉和Helen是1對「80後」新婚小夫妻，2人一踏入社會就開始省吃儉用儲首期，2人27歲就成功圓了「上車夢」。究竟他們是如何在爆高樓價中達成置業結婚夢？

甫入新居，整間屋裝修以白色為主調，家俬擺設簡單，給人1種安樂窩的感覺，一點也不焗促。單位的建築面積為620方呎，實用面積逾500方呎，實用率高達8成。阿偉表示，他們至2013年中開始物色新居，直至去年6月才看中此單位，更即日以300萬元購入屯門景峰豪庭第1座1個中層單位，作新婚居所。

自小在屯門長大的阿偉，讀書時已計劃買樓結婚，畢業後就進行儲錢大計。他說︰「2009年剛剛畢業，任職醫管局行政文員，月入不夠1萬元。為儲首期，每月必須儲3,000元。倘若今個月超出預算，便會在下個月使費扣除，嚴守儲蓄原則。」
即使認識了任職護士的太太Helen，拍拖的使費並沒有增加了阿偉的負擔。Helen表示︰「每次拍拖都會到公園散步和拍照，一去就數小時，所以不用花錢。現在我們已儲了一疊在不同公園拍拖的相片。」雖然阿偉拍拖時仍是精打細算，約會用膳的地方是快餐店，惟Helen並沒任何怨言，皆因Helen亦是1位「慳妹」。

剛畢業就月薪22,000的Helen每月儲約11,000元，家用約6,000元，另每月繳還讀書借貸逾2,000元，餘下用作日常開支。她指，部分同事愛買名牌，惟自己一點又不羨慕，笑言買過最貴的東西，只是1對約千元的Timberland鞋。工作5年左右，Helen已儲到40萬元。

前年因籌備結婚和買樓，2人開始死慳死抵「節流」，並從節衣縮食開始。阿偉說︰「我戒食早餐，下午則帶飯在公司吃。上下班要坐小巴抵達醫院，車費動輒十多元，故我決定改為走路。這2項加起來，每月可慳逾千元，但現已養成習慣，一點又不辛苦。」

至於Helen，她亦相信慳錢事在人為。由於護士的工作時間不定時，倘若下午2時才上班，Helen會吃2塊麵包當午餐，後來又認為1塊麵包亦要近10元，故最後只吃1塊麵包當午餐。她稱，自己不諳投資，惟有靠加班「開源」。「病房有自願加班計劃，我曾在數月內加班11小時，可額外增加收入逾2,300元。」

最後，2人6年內合共儲到70萬，當中30萬為首期。最初，2人計劃於沙田區置業，惟發現沙田區樓價高不可攀，只好轉移陣地，決定買入屯門區私人樓。當時他們支付樓價1成首期，計及印花稅、經紀佣金、律師費、裝修費及添置家具，總共花近48萬元。

屌，條女係護士，此post 已完

8000蚊尺？咁平嘅，上年樓花唔係都要萬五咩？

80後但27歲，擺明old news啦

計錯，6000先啱，咁平？

即使認識了任職護士的太太Helen，拍拖的使費並沒有增加了阿偉的負擔。

自己儲三千女朋友儲萬一，佢同你講拍拖有負擔我驚你自己都忍唔住打鳩佢啦記者大佬

6年先得70萬 都算廢

阿偉表示，他們至2013年中開始物色新居，直至去年6月才看中此單位，更即日以300萬元購入屯門景峰豪庭第1座1個中層單位，作新婚居所。

14年買 15年新聞此post完

OT+淨係食1塊包做午餐
條女重未死?